**2206. – Crepis bursifolia** L. (C. ERUCIFOLIA G. G.). – Plante bisannuelle ; tiges de 1-3 dm dressées ou ascendantes, rameuses, glabres ou à peu près ; //feuilles presque toutes radicales, pétiolées, //glabres, //profondément pennatipartites, presque pennatiséquées à segments réguliers, ordinairement 5-10 paires, oblongs, obtus, à dents blanches cartilagineuses, //le terminal ovale quelquefois très grand ; feuilles caulinaires linéaires, sessiles, non embrassantes ; involucre pubescent faiblement dépassé par les aigrettes blanches ; akènes petites, longs d'environ 2 mm 1/2, à bec hispidule ; fleurs jaunes.
Naturalisée dans l'Hérault, le Var et les Bouches-du-Rhône. – Italie, Sicile, Ligurie. = Mai-juin.